# Ambiente

Existem empresas que possuim um ambiente (torre de comando) específica com toda a configuração do ansible intalado para que somente dela sejam provisionado automações. Essa política só faz sentindo caso as máquinas não estejam de frente para a Internet.

## Pre requisitos

Por esse motivo, vamos criar 2 máquinas que já serão o nosso ambiente de playground e todos os comandos que irão para elas serão feitos de localmente. Poderiamos criar 3 e uma ser a nossa central, mas baseado no que eu falei acima, não faz muito sentido, seria tapar o sol com a peneira.

Vamos para o nosso amigo ubuntu mesmo. E não esquecer de garantir que elas possam se comunicar na rede e liberando o acesso para o ip da maquina local para poder fazer um ping nelas de teste.

Essas máquinas poderiam ser vms locais na mesma rede, mas acabei fazendo isso direto na cloud da aws mesmo.

![maquinas](./pics/maquinas%20ec2.jpg)

Garantindo ssh e a comunicação entre ela.

![comunicação entre as mesmas](./pics/maquinas%20ec2%20playground.jpg)

Conferindo o security group para permitir o ping remoto.

![security group config](./pics/sec%20group%20ec2.jpg)

Testando o ping remoto.

![ping remoto](./pics/ping%20remoto.jpg)

Vamos aproveitar e colocar os nomes no /etc/hosts para facilitar a vida na hora de referenciar a máquina.

```bash
~/projects/ansible/study-ansible main !1 ?2                                                                                                                         1.1.7 01:45:21
❯ cat /etc/hosts      
# This file was automatically generated by WSL. To stop automatic generation of this file, add the following entry to /etc/wsl.conf:
# [network]
# generateHosts = false
127.0.0.1       localhost
127.0.1.1       david-bon.localdomain   david-bon
13.59.1.4       robot-1
3.145.169.96    robot-2

# The following lines are desirable for IPv6 capable hosts
::1     ip6-localhost ip6-loopback
fe00::0 ip6-localnet
ff00::0 ip6-mcastprefix
ff02::1 ip6-allnodes
ff02::2 ip6-allrouters

~/projects/ansible/study-ansible main !1 ?2                                                                                                                         1.1.7 01:45:27
❯ ping robot-1     
PING robot-1 (13.59.1.4) 56(84) bytes of data.
64 bytes from robot-1 (13.59.1.4): icmp_seq=1 ttl=35 time=246 ms
^C
--- robot-1 ping statistics ---
1 packets transmitted, 1 received, 0% packet loss, time 0ms
rtt min/avg/max/mdev = 246.422/246.422/246.422/0.000 ms

~/projects/ansible/study-ansible main !1 ?2                                                                                                                         1.1.7 01:45:33
❯ ping robot-2
PING robot-2 (3.145.169.96) 56(84) bytes of data.
64 bytes from robot-2 (3.145.169.96): icmp_seq=1 ttl=35 time=226 ms
64 bytes from robot-2 (3.145.169.96): icmp_seq=2 ttl=35 time=253 ms
^C
--- robot-2 ping statistics ---
2 packets transmitted, 2 received, 0% packet loss, time 1001ms
rtt min/avg/max/mdev = 225.880/239.436/252.992/13.556 ms

~/projects/ansible/study-ansible main !1 ?2  
```

Estamos prontos pro playground.

## Extras

Se você gerar uma chave com o comando ssh-keygen você deve passar a chave pública gerada para as maquinas de destino.

Para isso você deve colocar essa chave no .ssh do usuário da máquina destino.

```bash
##ssh-copy-id id_rsa ubuntu@robot-1
ssh-copy-id nomedachave usuário@ip**
```

Com esses comandos vai passar a chave pública para o usuário de destino.

Se você quiser inclusive usar o ssh sem o -i para identificar a chave você pode fazer.

```bash
##ssh-agent bash que será o bash o shell de destino
ssh-add caminhodachave\
ssh user@ip**
```
